《衛報》揭桂民海喺高鐵被帶走經過 學者：中國政權不介意自己看起來有多荒謬

英國《衛報》報道，揭露香港銅鑼灣書店東主、瑞典籍桂民海在瑞典領事館官員陪同下，被公安強行帶走的細節。有學者表示，令人驚訝的是「中國不介意事件看起來有多荒謬」。

報道指，今年1月20日，53歲的桂民海在瑞典駐上海總領事Lisette Lindahl和另一位瑞典外交官陪同下，登上高鐵G126，準備前往中國首都北京。

下午3點，高鐵列車駛入山東省濟南西站，距離目的地約400公里。門一大開，一大群便衣特工隨即擁入，當他們從座位上抬起桂民海時，一位說英語的中國女官員宣布警方正在執行行動。

一名了解當日情況的消息人士指，「他們沒有制服，也沒有證件，單單帶走了他（桂）。」桂民海就在幾秒內消失。

「也許像這樣的事情一直都在計劃之中，而且沒有辦法阻止。」桂民海女兒 Angela 在兩週後反思事件時表示。

「中國不介意事件看起來有多謊謬」

康乃爾大學學者 Magnus Fiskesjö 早於 1980 年代於北京認識桂民海，自此成為朋友。Magnus Fiskesjö 認為，「這是一齣非常恐怖的電影，令人震驚。」

桂民海被帶走後，曾接受親北京媒體「專訪」，之後中方的官方解釋為，桂被懷疑向「海外團體」洩漏國家機密，而且想在瑞典的安排下離開中國。

紐約大學中國法律和人權專家孔傑榮（Jerome Cohen）表示：「令人驚訝的是—中國政府沒有提出一個不會讓別人嘲笑的前後一致解釋。看來中國政府不介意這事本身看來是多麼可笑，這就像是一場二流的喜劇表演，但卻是拿桂民海來開玩笑。」

女兒：桂民海明顯遭虐待

其23歲的女兒Angela則質疑，父親被指可以洩漏的國家機密，實際上是指自己被扣押時所受到的虐待及跨境執法。

過去Angela與被安置在寧波看守所的父親經常進行Skype對話，她說父親曾一再暗示自己受到虐待：「由於顯而易見的原因（指被監視），他無法自由發言......因此，我必須做很多猜測，但是我很清楚他受到了虐待。」

花了幾十年時間研究中國人權狀況的孔傑榮認為，桂民海女兒的說法令人信服。

銅鑼灣書店東主、瑞典籍的桂民海，今年1月從上海乘火車到北京期間，再次被多名便衣警員帶走，引起國際輿論關注，瑞典外相更批評中方做法屬「粗暴介入」，要求當局盡快放人。及後香港傳媒刊出訪問，桂民海一再強調他因受瑞典使館人員鼓動唆使下，才離開寧波前往北京，累他失去了「自由、幸福」的生活，事後已感到後悔。

全世界都冇佢辦法咁佢仲有咩顧忌

可憐桂民海．．．．．

又俾西方當棋子利用鳥！！！！！！

早廿年核平支那就冇今日咁荒謬
乜撚野畀支那最優惠國待遇乜撚野大愛人權
你熟悉黃皮狗基因就知冇撚用
佢地只會養精蓄銳然後反你枱，美國帝國主義？大陸先係最帝國主義呀懞撚白人

美國都係敢講唔敢做野，支那根本冇野好驚。

因為睇穿左西方政權
邊個政權有錢 就奶邊個
大陸人權差 who fucking care ,
銀紙最實際

5毛狗，教精你啦....一句到尾：

正常如西方都尊重國民係人，但支那就當任何人係狗囉！！！

真係咁就報都唔會報啦

出手之前唔做好啲文宣，咪好似上次八國聯軍咁，明明係清國唔著，都畀人講？
到係西方嘅錯咁囉

北韓都唔敢玩咁大
中共

呢單嘢，衛報國際新聞放頭版

香港勝在有高鐵

中共係垃圾係賴皮狗信唔過係人都知
冇一個西方政客唔知
但投佢票既候選人有幾多會知
就算係知 咁春遠既事關佢地咩事
結果投票果d 咪只會睇選左邊個經濟好d
唔通你心中既正義 但經濟差左 人地就都會投俾你咩
結果西方政客咪一樣同中共與虎謀皮

理西你中國對自己d 人好唔好 ,
中國自己d 國民都未反抗 叉隻腳埋去幫你有咩用

強國點說服人唔會跨境執法

其實中共同港共近年多左做同講一D好荒謬嘅野

如銅鑼灣書店事件 ；話飲鉛水會長命 ；DQ

佢地真係唔介意香港人同國際社會點睇 敢講敢做就得

家吓話要幫中國人咩？你spin去邊？
邊個得閒幫中國人？對中國收緊前唔洗要道德高地？唔洗同國民交代吓點解要整鬼中國？

有幾荒謬？見多幾次就慣

Just over two years earlier, in October 2015, Gui had vanished from his holiday home in Thailand, one of five Hong Kong booksellers snatched in still-unexplained circumstances during what many suspect was a political witch-hunt to silence or punish those who dared defame the Communist party’s great and good.

中共 其實好識做
佢只係敢捉 中國人香港人 or 拎左外國護照既中國人香港人
但唔敢郁外國人

你有冇見過中共捉 台灣人, 日本人, 美國人, 英國人??

所以世界各國唔理中共就係咁解, 因為佢唔係捉自己國民, 點解要理??

其實要講顛, 北韓係更顛
因為北韓試過捉日本人

隻五毛唔識英文架, 你翻譯做殘體中文啦